﻿\chapter{Conclusion}

\paragraph{}
Les urnes d'Ehrenfest utilisent une approche probabiliste pour expliquer comment la pression d'un
gaz peut évoluer de manière irréversible dans le temps.\ La théorie montre comment une
distribution de billes entre deux récipients peut évoluer de manière irréversible au fil du temps,
reflétant la tendance du système vers un état d'équilibre macroscopique.

\paragraph{}
Bien qu'étant un modèle probabiliste réversible, il permet de modéliser l'irréversibilité d'un
phénomène macroscopique tel que la propagation d'un gaz.\ En effet, nous avons vu que plus le
nombre de balles augmentait et plus le temps de récurrences semblait long : un grand nombre de
cycles suggère que la récurrence ne pourrait être atteinte (bien qu'elle existe en théorie).

\paragraph{}
Cette approche probabiliste a permis de mieux comprendre les phénomènes macroscopiques irréversibles
et de montrer comment ils peuvent découler de l'évolution microscopique réversible des molécules qui
les composent.
